\section[Emmaüs]{Mission : Emmaüs}
\subsection{Contexte}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{Le besoin}
Commencé fin mai 2016, le projet Emmaüs vise à créer une solution de gestion des stocks et des ventes pour le centre Emmaüs de Tourcoing.
\end{block}

\pause

\begin{exampleblock}{Remplacer l'existant}
Le centre Emmaüs de Tourcoing utilise une solution non adaptée à ses besoins et très complexe à utiliser.
\end{exampleblock}

\pause

\begin{alertblock}{Mécénat de compétence}
Atos supporte tous les coûts du projet, le client n'a rien à débourser.
\end{alertblock}
\end{frame}

\subsection{Le besoin}
\begin{frame}{\insertsubsection}
La solution créée doit :
\begin{itemize}
\item \^Etre évolutive
\item \^Etre simple d'utilisation
\end{itemize}

\begin{exampleblock}{Les profils d'utilisateurs}
La solution est aménée à être utilisée par différents profils d'utilisateurs :
\begin{itemize}
\item Employés
\item Bénévoles
\item Compagnons
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{L'équipe}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\begin{block}{L'équipe Atos}
\begin{itemize}
\item Product owner
\item Analyste fonctionnel
\item Développeur front-end
\item Développeur back-end
\item Chargé des tests et de la recette
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
\begin{block}{L'équipe chez Emmaüs}
\begin{itemize}
\item Chef de projet chargé de valider les spécifications proposées
\item Groupe d'utilisateurs chargé de valider les livrables et de piloter le déploiement
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Technologies}
\begin{frame}{\insertsubsection}
% inclure les différences avec Opportunity
\begin{exampleblock}{Opportunity}
La structure, les technologies, méthodes et outils sont ceux utilisés sur le projet Opportunity.
\end{exampleblock}

\pause

\begin{block}{Principales différences avec Opportunity}
\begin{itemize}
\item Automatisation des tests de l'\emph{API rest}
\item Documentation complète de l'\emph{API rest}
\item Ajout de mécanismes \enquote{généraux} non présents sur Opportunity
\item Modification du système d'authentification pour s'approcher du protocole \emph{OAuth2}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Occupation du temps \enquote{libre}}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{Documentation}
\begin{itemize}
\item Monter en compétences
\item Comprendre et améliorer l'utilisation des technologies utilisée
\item Prendre connaissance des bonnes habitudes de développement
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\begin{block}{Projet secondaire}
Réalisation d'un projet secondaire afin de tester les possibilités d'une \emph{API rest} dans la manipulation d'images :
\begin{itemize}
\item Téléchargement d'une image depuis/vers un serveur
\item Mise en place de mécanismes divers (intercepteurs de requêtes, d'erreurs, d'évênements, \dots)
\item Restrictions sur les requêtes entrantes (taille, contenu, \dots)
\item Création d'une table de paramétrage pour personnaliser le comportement de l'application
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Travail réalisé}
\begin{frame}{\insertsubsection}
%environnement de dev, développement de certaines parties de l'application
\begin{itemize}
\item Mise en place de l'environnement de développement
\item Mise en place des mécanismes généraux de l'application (authentification, paramétrage, journalisation, \dots)
\item Création de certains \enquote{modules} du projet
\item Rédaction de documentation (wiki, javadoc, \emph{Postman}, \emph{Swagger})
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Difficultées rencontrées}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{itemize}
\item Client sans équipe spécifiquement dédiée au projet : il doit trouver le temps de nous répondre en continuant ses activités
\item Trouver des manières d'occuper le temps où aucune tâche n'est en cours sur le projet
\end{itemize}
\end{frame}